零售業資助計劃下周一接受網上申請 合資格商戶可獲8萬元資助

政府將於下周一（23日）在防疫抗疫基金下推出「零售業資助計劃」，每家合資格零售商戶可獲得一次過8萬元資助，第一期資助將於4月內發放，預計可惠及約7萬家零售商戶。零售集團或連鎖零售商店在計劃下最多可獲300萬元資助。

零售業資助計劃涵蓋向一般大眾銷售實體貨物，供個人或家庭消費或使用的商戶，而在轉售過程中，貨物無涉及加工改造。申請計劃的商戶須在香港擁有固定地址及獨立營運的實體商店，主要及實質業務為零售，以及於今年1月1日前已經開業，並於申請當時仍在營業。

該計劃將由香港貿易發展局協助推行，並只接受商戶於專屬網上申請系統遞交申請及相關證明文件，系統將於3月23日早上9時開始運作，截止時間為4月12日晚上11時59分。

於二○二○年一月一日前已經開業並於申請當時仍在營業的商戶。

零售集團或連鎖零售商店（隸屬同一商業機構並以同一商業登記經營）在計劃下可獲得最多三百萬元的資助（即不可獲得多於38間分店的資助額）。

商戶需提供證明文件以核實申請資格，包括有效的商業登記證及另外兩類近期帳單／結單，例如強積金供款結算書、租單及水、電、煤氣費帳單等。

我想知水電煤由租主交，交租得手寫單，申請時係唔係交商業登記，租契同個幾張手寫單就得？

補充：租約過左1年以上，有銀行過數交租記錄

屌搵唔到個網既

我都搵唔到

我都想問

佢個電話都打唔通 政府詐騙？

政府 : 拿 我做左野架啦

搵左成朝
好似係呢個

咩叫 直接行銷形式進行銷售活動的零售商店？

巴打一世平安,我搵極都搵唔到

點搵到的

上哂啲咩新聞網完全冇link
好撚on9

一手交錢一手交貨個啲

巴打我愛你
靠政府真係含得撚

要打佢個熱線先知個網站係咩
完全google唔到 政府網站又無 屌佢老母
仲要個熱線打咗3次先通
太多人打入去
但明明只係個錄音熱線
On撚鳩

想問下有無巴打間鋪個商業登記係公司名,但平時用開個人戶口做生意?
因為我每月都係幾萬蚊生意仔,無開公司戶口...

岩岩見到佢有個要求
最近與申請者/公司名稱相符的銀行賬單/銀行存摺(必須)
(銀行賬戶持有人名稱必須與商業登記證上的業務/法團名稱相同，或與商業登記證的申請者/法團名稱相同)

係咪GG左

救世主
搵左成朝搵唔到

真係好on9
政苦新聞網出哂新聞稿但唔放link
Facebook 又冇
唔想人申請咪出聲

擺明啦 少啲人申請咪比少啲錢
慳返一筆
喱單嘢要推上報先有壓力比到政府

我都係咁
但佢寫與申請者相符就得 應該個人戶口都得掛

我都都想知啊
水電煤都係業主交
寫哂係同一張單

我申請左了,唔理佢,到時真係打黎話唔得再同佢傾下

寫哂係租單到? 如果係咁,咁你租單同水電單都UPLOAD同LOR

或姐問唔問到業主拎個水電單COPY?

寫哂係租單到? 如果係咁,咁你租單同水電單都UPLOAD同一張LOR

或姐問唔問到業主拎個水電單COPY?

我做法諗住叫業主影張電費單（無我名）比我
我諗佢用嚟确認間舖近期有開
有更好方法同我講

有料到

你有租金收據就得啦

唔得 佢要四樣裏面有兩樣（租，水電，強積金，八達通/FPS/信用卡電子收費單）

咁我好過你，我有信用卡機月結單

情況一樣，屌
而家申請電子支付都嚟唔切

屌你老母
擺明玩鳩小商戶
我一人公司
業主包水電
平時淨收現金
除左租金收據乜撚都冇

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

問業主影張水電單比你
利申唔知得唔得

我叫業主簽張收據話係電費就算
佢唔批就屌柒佢
又話寬鬆處理又要19幾份文件

張單都唔係我名證明到d咩

零售既舖頭8萬，連鎖集團既300萬呀嘛，係咪果個？我見某連鎖飲食業既申請

總之你如果唔係租大大間鋪，淨係收現金，又one man band嘅，呢壇嘢無你份，你自生自滅啦

公司電話費單得唔得
「一張2020年內該間申請資助商店的最近期公用服務賬單」
公用服務，我估唔一定水電費賬單

戇鳩嘅, 水電都係業主交
點申請

打左熱線問 如果水電差餉單唔係自己名係業主名 交埋租約就可以 另外私人銀行戶口個名同你商業登記申請個名係一樣就得

要電子帳單，佢話信用卡八達通支付寶轉數快，咁payme得唔得？
payme好似唔係月結單，就咁cap交易紀錄？

謝

其實搞咁多野做乜, 銀行statement咪算
銀行審account果陣仲嚴, 但無咁麻煩限呢限路

樓上鋪有商業登記就得，唔裝卡機淨收現金都無問題
審批比誠哥果一次仲寬鬆左

寬頻單，電話單

個個唔同答案
我打個個話叫業主寫證明書
但唔保證一定得

想問個業務性質係咩先合資格
見好多人排隊改

好撚垃圾 冇電子支付又做唔到

幾耐有人聽電話？

今日打好快 不過答啲嘢好廢
不外乎都係叫你申請左先算到時如果有需要會叫你補交文件

零售
咁都好問

登記證個性質有零售揀？
因為屋企人嗰張冇
英文係咩

冇記錯嘅話冇得畀你揀
係自己填
你話乜就乜

改左會唔會穩陣啲

穩唔穩陣見仁見智
改咗好過唔改咁解
但你見蘋果今日話幾百人排隊去改性質
你係政府俾唔俾呢啲人好

咁唯有叫屋企人去改啦 麻煩晒

申請左 希望得 呢個月d生意夠交租ja

以我現實所知，有限公司申請獲批機會較大，無限公司一般蚊型商店，多數都唔批，所謂抽籤都係講 !

今次同上次誠哥，都係要抽籤唔係每個人都有 !

邊到睇到話抽籤？

得65億一定唔夠派，上次誠哥派最初都冇話要抽籤，我隔離係有限公司，及有MPF獲批，我就獲短訊回覆抽籤落選，到果時我先知超額，誠哥再加碼我都唔中！

之後再聽返好多人講都係，越細自僱舖及無限公司，一般會被篩選落選，大家唔好有任何期望好，到時夫碌有咪當中大獎囉！

我係無限公司，誠哥果次中在

大公司個8萬只會老細袋哂
反而細鋪先最需要呢8萬

今次會唔會申請？
好想知佢點審批

其實點解你會問佢今次會唔會申請??? 有便宜唔使洗頸，申請有錢收有咩人會唔稀罕?! 除非話申請完俾政府、查到底褲都要除埋，自己又身有屎就話唔敢申請啫，都冇連帶負面影響，真係諗唔到點解唔申請?!

我有齊所有野，公司户口，信用卡機，租約，咁緊係申請啦！望大家都申請到

我剛訪問咗左鄰右里商鋪，佢地無論有限及無限公司，上次誠哥都申請到! 其中一個話 BR 商業登記上，一定要有【零售 retail】先合資格 ! 但我識另一位係有限公司，BR 商業登記上係【BODY CORPORATE】，上次誠哥都申請到 ! 不過咁，佢兩個雖然都係自僱，但就有為自己供 MPF 強積金，聽聞呢樣嘢好重要，誠哥及政府都主要睇呢樣嘢優先批，係唔係我就唔知都係聽返嚟!?

你申請左未，得唔得

未有回音

到底幾時先會批架？

又話12號有result 到而家都未有消息

可以入資料check，但我check完就未有結果

me2 日日都 check 下

仲未有結果係咪fail左？

fail咗應該會同你講申請已被拒絕 跟住如果你唔likey 可以email去上訴 佢哋應該手腳慢啫仲要咁啱公眾假期 等多兩三日啦我都幾心急想知結果

仲未有消息

又話3星期

好慢呀 批咁耐

仲未有

政府做野係唔應該有期望

上個星期批左第一日申請嘅商鋪

我2/4先交form，應該要有排等

咁你批唔批到

成功嗎？

未知，我見到有議員post商有商戶第一日申請已經有消息

無影

誠哥派幾次 好似有細舖得

本秘書處現通知，你就零售業資助計劃提交的申請已獲批核，獲批資助款項為HK$80,000，有關款項將於確認短訊及電郵發放日期起計算7個工作日內存入你申請時填報的銀行賬戶。
如有任何疑問，可電郵至enquiry@retailsubsidy.hk，或致電 1836111查詢。謝謝。
防疫抗疫基金秘書處
2020年 04月 20日
【此乃系統自動發出的電子郵件，請勿回覆】

我細舖頭幾日申請 今日得左

想問你幾號申請架？23號？

你係咪齊水電費單/mpf/電子收費單其中兩樣

冇mpf 水電業主交 用租契同交租申請

係

咁希望我得

我23 號apply 9號收sms批 幾日就收到錢

問埋你有限定無限公司

咁快，我26號apply
幾時輪到26號

我估好似派上年4000咁
隨機派比人做
唔係先交先得
睇做你case條友快唔快手

恭喜 你係有限公司？

2020年3月23日上午9時 至 2020年4月12日晚上11時59分

租契都受

我仲未收到

收到

我都今日收到

你依家先黎問呢的野有咩用？
好奇怪

我3月24日伸請，今日收到成功批核

無限 連mpf都唔洗供嘅蚊型舖

個陣本身比左業主張水單同自己張租單
之後我問佢佢話業主水單唔得 要特別處理要提供證明我係租 所以我再比租契證明

仲未收到

我本身覺得交業主名水單唔穩陣所以先email問佢 佢真係覆話唔得 咪email補野比佢

繼續推

推到有為止

1/4申請係咪等到石化都未有

我2/4，希望大家都有好消息

日日都好撚緊張

3月24仲話處理中

嗰啲hotline嘅人都唔話得事
我打去問過佢就話一定要有指定文件先得
聽天由命啦

要有咩文件先得

我已經唔記得自己幾時交？
有冇得check返？

有email or sms可以check返

租約 個陣因為冇我名既水電單佢要額外文件證明我係租戶 總之係證明到既文件就應該得

有無人有消息

3月24號申請, 仲未有

睇怕有排等

無, 琴日睇新聞批得萬幾個申請

26號交 今日入左數

即係上星期已經收到SMS?

幾快 巴打係無限定有限公司？細鋪定大鋪呀

即日收SMS 即日入數

有限。正常size。交左租金收據+MPF。就得左

On9 呢個計劃就可以網上申請，全民一萬就要7月填表.....

有限同mpf好似感覺會快啲

想問商業性質係咪零售？
我無去改BR
唔知批唔批

24/3申請仲未有回覆x2

其實d證明文件，例如租金單/水單，唔係只要單據上面個地址同你BR個鋪頭地址符合到就ok啦咩？佢比錢都係比落你公司既戶口架，唔係比你私人戶口

零售

我都係電費單係業主名 都無問題

點知佢自己個標準係點 我初初都咁覺得 咁佢同我點講我味點做 審個啲友點做就唔知佢啦

有無人真係收過email/sms係通知你要補交資料？

我申請左成個月喇，都無叫我補交資料，又無sms....

公用服務賬單：請以正面垂直拍攝或掃描檔案。相片或掃描檔案必須能清晰顯示閣下之公用服務賬單資料，包括登記商戶、地址及日期。

其實呢類單據個枱頭名唔係用申請人個名架咩？咁咪無列明’登記商戶’ 定係你地呢類單既枱頭名都係公司/鋪頭名黎？

公司名

電費水費差餉都可以係業主名 唔一定係你（申請人）名

真係等佢救命就死

第3日申請
今朝終於批左

第2日申請仲未有sms😓
想問有無人收到電話/email叫你補交資料？程序係點架？

我唔洗補交

我都係第二日申請仲未有

第一日申請 仲未批

係米幫嫁 過幾日又交租，就執

咁多位有申請既 分別開咩野舖
地舖商舖定樓上樓

屌...領展鋪，張租金收據有承租人個名同埋鋪頭地址但商戶名稱就無打出黎，唔知得唔得，不過個地址當然同BR所示地址一樣

原來咁多人都未有。。。
我做日本生活用品代購架

等佢救命就死得

上星期收到補交 但交完都係無消息

政府
等佢救命死撚得

你第幾日申請架？

email叫你補交？補完會唔會話收到你交資料？

補完會有auto reply

第三日

佢email叫你補交？定sms叫你補？

email

我email都無收到仼何野😓

有冇手足收到 email? sms?

最後兩日申請

佢叫你補交啲乜?

又一個早上，乜都無。。。

m2

你的申請仍在審理中，請耐心等候電郵及電話短訊通知結果。謝謝。

申請仍在處理中

你的申請仍在審理中，請耐心等候電郵及電話短訊通知結果。謝謝。

星期一批左，我3月尾申請

唉我都係，我第2日申請，但佢又無要求我補交資料

每個早上都係無消息……

唉。我做樂器零售。就快收皮

仲未有。。。。

Me2
睇黎又要等下星期一。。。。

屌你老母，又話大部分本月內會收到資助，我都唔知收撚咗去邊

Total 93000個申請，即係可以批足大部份

屌佢而家係咪批撚曬連鎖店先

唉屌，朝朝睇都處理中處理中

係都唔出奇，人哋一定齊資料齊文件

我都齊資料齊文件啦

我都係9估嘅啫，希望大家都快啲有好消息，依家知道申請數目，即係好大機會會中，都算係一個小小嘅好消息

應承咗夥記 收到八萬蚊大家分咗佢

良心老闆

日日都話申請處理中

連鎖可以申請300萬

又要等下星期一，得未呀

政府欠債還錢 考慮搵收數公司幫我收呢條數

今日收到？

幾時收到要你補交？

我想問有冇人重未收到筆錢，月頭等到月尾都重係寫住審批中！

我都係 仲係審批中

我係25號申請，細鋪，無收到話要補文件，比左租單，電費單，牌照照係寫住零售雜貨。仆街等我就死，好等錢用，又要交租，又要等對生意真係食得屎

又無生意至真

今日email收到 但又唔知之前交果啲有咩問題

呢幾日都應該無消息😓😓

你係邊日交申請表？想睇下佢做到邊日

日日睇住都係寫住個句野！

我都係呀 仆佢個街，最慘同場有幾間已收到支助

我第一天7pm申請，昨天（30/4）收到入數

政府的第二輪防疫抗疫基金，將向美容院、按摩院及派對房間提供資助。政府發言人表示，詳情預計在本月初公布，本月上旬開始接受申請，爭取本月底前開始分批發放資助。

至於第一輪防疫抗疫基金內的零售業資助計劃，共接獲約9.3萬份申請，大部份審批申請工作已接近完成，申請人將陸續收到申請結果的通知，預計本月內可完成審批申請及發放資助工作。截止4月29日，政府共批出超過22億元的資助，涉及近2.9萬個申請。如獲批申請的資助額超過原來預算的56億元，政府會向防疫抗疫基金督導委員會申請額外撥款。

批得果2.9萬個申請，就話大部分審批已接近完成？

文字偽術

批左1/3都無..政府做野真係好撚慢

我都係，日日睇住條數有未，心都灰埋

我估如果我老闆再收唔到錢
我諗我都可以疊埋心水放no pay leave
信政府 仆街

又到星期一，政府做野未呀？

諗住交租前會收到，又比假希望我

要錢交租呀 批未呀

？

開埋塵封小店都想拎8萬真係笑死人

有無人都係23 號apply ,仲係話審批中 無收過話要補交文件

回水

24申請，乜消息都未有。。。

都幾撚離譜，要筆錢救火但仆街政府都可以繼續歎慢板

屌你老母今日被通知月底放一個禮拜npl 政府

24號申請，都仲係無消息

有冇人係唔批㗎？

唔批會唔會有通知？
等左成朝，又係得個吉。
打過去間，佢話截止申請日起計四星期內，一定有通知，
姐係今個星期五前一定會有SMS?

你的申請仍在審理中，請耐心等候電郵及電話短訊通知結果。謝謝。

應該得唔得都會通知你，因為佢”稱聲”有得上訴。

19. 如果我的申請遭拒，有沒有上訴機制?
如申請者對申請結果有疑問，並能提供充分理據，可於申請結果發出後的2星期內，電郵至enquiry@retailsubsidy.hk提出。

等埋呢三日半...

之前send過email去問過關於文件既野，都無回覆過

頭先啱啱收到錢

呢到都見到你
幾時申請架你

到我未？

3月30號

想問下party room可以係邊度申請

你就好，我2/4申請仲等緊

屋企上星期收到 3月尾申請

成功批到係咪有短訊通知？

電郵同sms

普通零售鋪，我就交左電費單同埋租單。

鋪頭電費我係用個人名義去申請，枱頭名係個人名，但地址當然係同商業登記個地址一樣。

租金收據又係，我租領展鋪，領展比我地既正式收據上面正係寫左業主名，日期，租金，地址，唯獨無寫住鋪頭個名。

但政府個網寫住必須能清晰顯示閣下之資料，包括登記商戶、地址及日期。咁我2張收據都無顯示登記商戶，但地址日期咩都有，而且地址同商業登記個地址一樣，咁我email問佢得唔得，洗唔洗補交咩證明，咩無回覆到

29/3都未有

佢要你補交嘢自然會email你

又一日

咩都冇

垃圾政府 我屌你老母

食屎，又一日，執粒喇

屌你老母一日又一日快快手求其批咗佢啦

各位早晨，又一個失望嘅早上。

究竟會唔會批

岩岩交完租，正式玩完

就快有衝動打去hotline小佢

睇黎中既機會率都唔係好高
我身邊都唔多人中

多人reject?

其實有無人係收到通知唔批而家通常都係無通知，而未聽過話唔批

有人被reject？

岩呀，未見過有人reject

個基金明明之前林病話審批好寛鬆

我覺得會優先派左d無咩爭議的商店，再睇下淨幾錢再決左，所以早交唔一定收到錢

咪就係連鎖店囉

唔批比你同reject 有咩分別

有d 剪髮鋪都申請，個d係有零售但唔係全部收入都來自零售，呢種鋪會放係最後處理

又一日...

你點知？

Email又唔撚覆。想點撚樣呀而家即係，屌你老母

689見到呢個PO會有咩評論??

派少少錢都派到一堆屎咁，再唔派我執左間公司去啦

本人公司 >1m 20號前分3次收齊
小商戶靠政府真係等乞食

屌你老母我就睇下今個禮拜五之前收唔收到通知

都唔知星期五前係咪真係有通知

我都係咁話呀

今日打左去hotline問，佢又話一星期內會批到。
如果收唔到補交資料嘅SMS，佢話多數都批

希望

辛苦晒巴打你打去問得咁清楚

希望聽日大家都有好消息

希望大家順順利利批哂

防疫抗疫基金督導委員會召開會議，檢視兩輪防疫抗疫基金措施的推行進度，基金至今已動用超過130億元撥款，不少商戶和市民已經陸續收到資助。至於第一輪基金下的「零售業資助計劃」向受合資格零售商戶提供一次過8萬元資助，收到約9.3萬宗申請，至今批出逾27億元資助，涉及約3.3萬宗申請。

截至29號就批咗2.9萬個申請
今日就3.3萬個
7日只批咗4000個
屌你咁今個禮拜點批得曬

等....寂寞到夜深

又等到5點完場。。。

同一條街前面幾間鋪頭老細都話收到錢....

又一個白果嘅朝早，爽

呢個post推唔推到1001

批得咁慢

唯有安慰自己，9萬3宗申請而家先批左3萬3宗，比小小耐性等下

屌
無收到sms
但銀行戶口多咗80k大家快check check

咁正

最過癮係，sms未收到，網頁都顯示處理中

下，真唔真呀？
我岩岩check無wo

me too

Whattt

其實係咪愈早申請愈遲搞我24號申請

我諗真係睇公司規模/random 排次序

我前面幾間都係家庭式做既雜貨鋪/士多鋪全部都話收到錢我都係家庭式賣日用品

等埋聽日，無就我再打去問佢搞掂未

我打過去問文件上既問題，佢都好官方咁答我要等咩批核組個邊，佢答我唔到，正係話如果有需要補交文件佢會搵我，我都曾經email過問野都係無回覆過

我琴日打去，佢就話睇到我個Case文件無問題，係等緊銀行過數果D審批，不過我都唔係好明銀行要審乜

有得咁樣問？

我個case係樓上鋪，4月1申請，交咗電子支付證明同埋租單，個人恆生戶口，大家可以參考

都係普通個個客服熱線？

183行頭果個

個網仲顯示你審批中？

仲未收到
真係等佢救命聽仆街

岩岩打左去，都係話處理緊，又話如果有咩文件唔齊會叫你補番，又話審批工作係抽籤形式審批，話比小小耐性等下

唉... 佢有無問你拎br + 申請code check?

有牙，佢咪又係用個個系統check我自己都check到啦

我都係無啦啦收到80k
但未狠 sms , 網頁處理中

幾號申請？

我都有喇😂
原來睇錯左户口，
真係無sms / email都有錢

第一日

另一間鋪另一個br , 都係第一日申請
上星期初已經收到

應該係 random

恭喜哂大家

等執揮手區

2號申請 無收到Sms 已收到

恭喜哂，我都係2/4申請，希望都可以快啲收到

岩岩4:30先收到SMS
但今朝check户口已有$

我乜都無呀

屌 迫人執笠 屌你老母

得未呀屌你老母, 一二一二, 原本話4月處理完
5月都過左1/4

我下午再睇都係咩都無得個等字

好多人都要執笠

截止左未？

之前佢地話過(截止申請日期後計四星期內)，即今日會批出所有結果，希望你今日有啦。

屌 其中一間分店唔批。

sms通知咗？

多謝閣下申請零售業資助計劃 (申請編號：)。抱歉閣下的申請不獲批准，有關詳情請登入 查閱。如有查詢請於此短訊發放日期起計算14天內電郵至 enquiry@retailsubsidy.hk

另一間無消息

唔批嗰間資料足唔足？

之前有無要求過你補交資料？

咩都比晒，佢無email比我，一黎就reject

地舖商場鋪定樓上鋪？

商場舖

商場舖又會唔批嘅

竟然，交左咩文件？

上訴啦！

防疫抗疫基金 - 零售業資助計劃

多謝閣下申請零售業資助計劃。抱歉閣下的申請不獲批准,原因如下：
• 有關商店並非經營主要及實質的零售業務或並非實體零售店

岩岩收到通知的？

我仲係處理緊

賣咩?

你email問佢定佢直接話埋你知？

賣咩先

直接話

音樂樂器及週邊

咁都唔批？去唔去上訴？

定係當你係教樂器所以唔批

仲有無人收到通知

佢唔批我果度係倉黎

你D文件證明唔到你間鋪有零售成份？
例如八達通/支付寶record有無？

對面五金鋪3/27申請，今日都未有通知，頭先打電話去問，又話處理中，話最遲等到五月尾喎。

你影果張比佢既相係點樣ga?
據聞張相都重要。

第一日申請，仲批核緊，樓上鋪有卡機公司户口都批得咁慢

又要等到5月尾

樓上鋪
有卡機

今日reject左我

上訴中

reject原因點寫？

多謝閣下申請零售業資助計劃。抱歉閣下的申請不獲批准,原因如下：
• 有關商店並非經營主要及實質的零售業務或並非實體零售店

又係咁....樓上有位師兄話因為佢個個係倉黎，師兄你就唔知

屌佢老味我都係
唔撚批

btw上訴既話都係send email去比佢，又無專線，之前send過email去問野都無回覆過

唔批個d可唔可以講下賣咩

如果方便既話我都想知😂

同問 張相影左咩？

9成9代購

工廈？

申請仍在處理中

你的申請仍在審理中，請耐心等候電郵及電話短訊通知結果。謝謝。

申請編

幾時有結果

本身諗住收到錢去食成條魚

琴日收到錢 今日先收到Sms

又要等下星期了

仲係無消息

仲係審理中

想問下如果想打電話係打去邊？
佢網頁得電視劇

打錯⋯係電郵

網上查詢話未有我紀錄，電話問就審理當中。

1836111

唔該晒
之前叫過我補文件
而家無左下文

我雜貨鋪第一日申請，4/20收到錢，對面五金鋪3/27申請，今日都未有，我諗分分鐘要7月先派得完。

唔知咁遲未有 會唔會都係失敗呢
我1間收到錢 另一間未收到

唔會掛，網上都話9萬3宗處理左3萬3奈批核，唯有寄望佢只係未批，我3月24號申請但無收到要補交文件

小弟屋企做批發（有做零售）都唔撚批...

wtf

咁都唔得上訴啦

一定要上訴

咪係 真係好撚戇鳩

屌 我賣辦公室傢俬都驚佢唔批

唔係掛....佢reject原因係咪又係同樓上一樣？咩業務不符定咩唔係實體零售

yes 同上面果個原因一模一樣

點都好，一定要上訴，同埋要打電話去問，個email根本都唔知會唔會覆

咁死啦我主要靠網上賣廣告

你個地址係商場鋪定工廈？

商住大廈

其實佢點fc你零售唔係主要業務
無可能每間鋪去睇

可能張相就係關鍵，同埋佢check到你個商業登記

因為據聞好多工廈地址都唔批。。。
商廈唔知佢係咪都唔計零售。

咪玩啦 賣辦公室傢俬 地舖咁貴咁細點做呀 希望佢批我

唉 龍門任佢擺 佢可以話你唔係實體店都得

有頭髮邊個想做癩痢 我夠想一萬呎地鋪實體店
都唔係真係幫人嘅

係。
Tg 有人報話商場鋪都唔批
話佢唔係主要做零售。
而且上訴一次之後無得再上訴。
所以我未批到都好憂慮。
我間係商場鋪，事實係做零售，
但一日未批都唔安樂。

自己影得無理由唔執靚仔成個零售樣
商業登記業務個欄唯一可能fail

有tg報，
商場卡鋪，
點影張相都夠零售掛？
唔批。

咁佢有無話自己做咩先？因為樓上有位師兄都係商場鋪無批，但佢話佢個鋪位做左倉，如果tg個位真係exactly零售鋪都無批就真係太過份

會唔會係睇落個樣太黃絲舖頭

而家最緊要應該都係你商業登記業務性質個到點寫同埋你張相影成點，其實4選2文件上個問題可能無咁嚴重，起碼而家幾個reject都係話你業務性質同實體店唔同，未聽過因為文件唔得而要reject你

咁一般卡鋪，
照估係門口一大張咭list，
標埋價錢咁掛。

我係商場鋪，
大玻璃架，上面有商品，
商品亦見到價錢牌。
佢一日未批都唔安樂，
因為公司真係頂唔順，
老實講係救命錢。

有group入嗎？

係...一日未批都好唔安落，雖然8萬唔會發達，但呢個時勢真係幫助好大

政府點都係仆街架啦
又話唔審查 最緊要快
全部都係呃人

你審查都算，
但據tg果邊報咁講，
商場鋪界定唔係零售，
又只限一次上訴，
咁又係咩玩法呢。

我識間剪髮鋪，
佢好有信心咁話一定會批，
因為佢話br寫左零售。
但明明佢係果d 40蚊一次既剪髮鋪，
又無野賣，
咁個零售點樣去定義呢？
間剪髮鋪會唔會批呢？
要下次去問下佢先知。

而家最怕佢夾硬話你唔係零售，
Even商場鋪。

有幾個朋友做婚紗攝影公司一條龍，有鋪租衫同時有賣衫
一個批左，兩個唔批
佢地鋪面差唔多，性性一樣咁濟都可以批d 唔批d

另兩個 frd 賣西裝，同時有度身訂造
一個批一個唔批

痴q 線

佢地係工廈定點？

商場鋪

可能好睇批果個人

屌咁樣真係好唔公平...究竟佢準則係點

好慘，希望佢哋今日都會開工做野啦。

反而我最擔心文件上問題，我交左電費單同埋租單，但呢2張單個枱頭都係私人名義而無列個鋪頭名，但單據上面既地址同商業登記既地址一樣，唔知佢o唔ok

我電費單得鋪地址，佢都OK
租單都無鋪名，得地址名

我地址日期咩都有，只係個名唔係鋪名而係私人名，咁希望佢快d批比我

你幾號申請架？佢隨機次序批😓😓
樂觀啲諗，無消息都好，樓上有師兄比人reject左，望就望你係爭最後派錢果一步啦，可能文件檢查已經過晒。

3月24號😂😂我反而唔擔心好似樓上師兄咁reject原因唔屬實際零售，因為我係屋邨地鋪做街坊生意的，而且商業登記10幾年個業務性質都係寫住零售。而家唯有樂觀等下...只因為隔離鋪同類型都批左好奈😂😂

我今日先收到佢話要補交文件既email !

有無話你邊d文件唔得？定係直接叫你補交4選2個個文件

真係好睇運氣
有fd細鋪開左無幾耐 無卡機 無mpf樓上工廈 批左
另一個做左廿年 齊文件 性質差唔多 又係樓上工廈 唔批
所以應該張相好重要 文件都係其次

班人今日都做野咁勤力？😂😂

銀行帳號文件，我之前網頁上載正係得簿仔面帳號名同號碼，無月個個記錄比佢，所以叫我補交，但心諗個個户口一年都無活動過一次唔知得唔得

我都想知點解！今朝係到講重未有通知，見到有email重以為有，點知叫我補文件

屌我都係影左簿仔面比佢

佢自己又寫住銀行存摺簿可以

主要係影清楚公司名同戶口號碼，等佢批咗之後可以過數，應該唔會check你銀行紀錄

唔知上面位師兄張相清唔清楚

佢係叫你補交多一次銀行文件，定直接指出話你張圖無記錄比佢，要補一張有一個月既記錄

其實reject嗰d係咪鋪面一d都唔似零售

我係無比到簿仔戶口入面記錄，我email返比佢，佢個電腦回覆話有需要再補交會通知

但係我係比PDF好那清，我唔明點解問我拿多次

有關閣下之防疫抗疫基金「零售業資助計劃」，申請正在審批中。為處理閣下的申請，現有需要閣下補交符合申請要求之所需文件，請於此電郵發出日起計七日內提供以下所列之文件副本或相片。注意該文件或相片必須清晰顯示下列相關內容：

- 銀行月結單。請注意相片或掃描檔案必須能清晰顯示閣下之銀行名稱或標誌、賬戶登記公司或個人名稱、賬戶號碼、地址及月結單日期。銀行賬戶持有人名稱必須與商業登記證上的業務/法團名稱相同，或與商業登記證的申請者/法團名稱相同。

請盡量確保重新提交的文件合符以上要求。如所提交資料與商業登記證資料不符，申請人須提供合理的書面解釋及額外文件以證明符合申請資格。

請直接回覆此電郵並補交文件副本或相片，並請於此電郵發出起計七日內回覆。回覆時請保留標題上之申請編號，以便審批程序能盡快完成。

感謝閣下的申請。

如果佢又要地址及月結單日期，咁姐係就咁影紅簿仔第一版唔得啦....不過師兄你呢個case應該都係審批得7788都無咩大問題

希望係啦！等到天黑都未有

師兄你好似好清楚w0w BTW 都唔該晒你，令我安心啲

我自己都未批到我同你一樣都係交紅簿仔個頁，但咩消息都無，起碼你叫做有消息先反而想知有無人都係交紅簿仔個頁而且又唔洗補資料就批左政府野真係捉摸唔到

我重要今朝先收到好難捉摸

有tg group?

我屋企兩單都係紅簿仔 唔駛補資料 錢已收

岩岩收到email要我補交4選2文件，因為我交個d文件枱頭無寫鋪頭名，可能咁樣唔得

搵到張mpf單，有齊名同地址，但係水電費單同埋租金收據上面都係顯示私人名，無鋪頭名，諗緊點算

呢位師兄最終結果點？有無人都要補交4項其中2項？

最後再交多次同一樣野，另外再寫返封信講業主證明我係呢個地址到做生意，同埋電費係佢代交就搞掂，2日後收到錢。你本身交左咩單？

交左電費單同租單，2張單都無鋪頭名，而家搵到張mpf單有哂資料，但水電費同租單無，岩岩打上中電佢話可以登記人親身去門市然後幫我係張單到加埋鋪頭名上去，希望聽日成功然後就覆番佢email

政府email到再三強調講話總之d單上面個名要同商業登記個名一樣，地址要一樣，日期要今年內

星期日都有e貓？

奇怪呢😂😂仲要係下午18:25收到

你封信係直接係覆email打埋？定send去另一個email？我諗住如果搞唔到電費單名個到都唯有試下寫信

你最好係咪都打埋封信比個業主簽埋，直接attach埋係email就OK。因為本身我情況同你一樣

唔該哂師兄！希望順順利利

又未有

我無收到要求補交資料
但乜都收唔到

岩岩email補交番4選2既文件，希望盡快批

幾時申請？

3月24申請，琴日收到email叫我補交4選2，因為我當初交左電費同租單，但枱頭係私人名，而我商業登記係鋪頭名，佢email我叫我再補交，要求我今次交既文件，枱頭以及地址都要同商業登記一樣

打過好多次去問，佢話呢d審批工作係電腦抽籤黎做，你就算第一日申請都有可能未抽到你個份，所以大家比小小耐性等下

都唔知等到幾時

又係既...有呢8萬幫助真係好重要

屋企人間鋪乜都無收到 sms email 乜都無
但login 睇今日批左

你就好

恭喜晒

未收到係login政府個網睇

批左就得架啦！

就黎又一日

屌要搞幾耐

5月尾又搞個保就業 5月都派唔哂佢點一次過handle咁多野

似係隨機處理 我半個月前已經收到筆錢 但我係申請開始左之後既幾日先搞齊文件做申請

今日不獲批准，因為有關商店並非經營主要及零售業務。
想問有冇人係同樣原因？
如果想上訴應該補交什麼資料？
影我公司d貨得唔得呀

方便既話你講下你個case，你係地鋪？商場鋪？工廈？因為上面個個師兄個case都唔同

我都係

希望呢個星期內批到

我4月2x號補完文件 到而家都仲處理中

唔係掛...我仲以為補完文件會好快處理，btw你要補咩文件？

想問下有無要補交文件之後成功批左既師兄，補交完幾奈收到消息批左

銀行文件～我比左Bank statement 我直程比埋pdf佢夠清喇掛

你之前比左紅簿仔？佢叫你補交你先比bank statement？定一直都比bank statement，嘩一張bank statement 都仲要批咁奈

本身比左都係bank statement 佢老屈我無交
之後email黎我就補pdf比佢 痴痴地線架都

政府野真係不過你20幾號補交完到今日5月11郁仲處理中真係慢左小小，我仲以為處理呢類補交會快小小，因為覆佢個個email都唔係平時個個email，想睇下有無其他師兄講下補交完幾奈收到結果

一樣情況
又係4月2x補左張statement到而家都係處理中

你係商場鋪定工廈鋪？
你張br寫咩？
你張鋪面相係點？
你有依d資料我地先可以一齊諗。

我見有位師兄話補完資料，過2日就收到結果收到錢，仲以為會好快處理呢類補交文件，點知都係等咁奈

今日收到錢

商廈樓上鋪
Br 寫beauty salon
鋪面相係玻璃門見到入面
我諗住聽日擺哂d貨出黎影多次

你補資料用心 d搞，
好次可以上訴一次，
希望你順利。

除左相片，我唔知可以補咩野資料

終於今日（5/12）收到錢

無晒回音

都唔知要等到幾時，好漫長

我係工廈鋪，上星期收咗錢，各位手足如果要補交文件，不妨影多張相attach埋俾佢，執到鋪面靚靚仔仔wide angle咁影，說服力可能高過啲濕鳩文件，希望大家都收到錢

呢邊都未批好，5月25號就開始接受保就業計劃申請定政府有信心呢10幾日會搞掂，雖然唔係同一班人做，做積埋積埋d申請都唔少

呢邊都未批好，5月25號就開始接受保就業計劃申請定政府有信心呢10幾日會搞掂，雖然唔係同一班人做，但積埋積埋d申請都唔少

成班狗西

5000蚊租丁屎鋪都學人拎8萬

日日網上查詢已經識背個申請編號

屌你老母問你攞呀

我街鋪 六萬租 屌你老母閪呀

繼續未批+無feedback
有無人主動問完係有feedback?

電話打極唔通

有fd係街舖，話要補文件，無理佢
過左補文件限期先批

no feedback

我打通左電話，
但佢話有五萬個申請處理緊，
申請編號佢都無問，
話佢睇同我自己上網查出個結果一樣。

即係要繼續等，thanks

有冇人MISS左成功補交?

咁又一日啦，究竟幾時先知結果㗎
成唔成功都好過白等吖

即係有撚排等 唉 垃圾政府

補交完文件，而家唯有等下....

咩意思？

即係miss咗deadline先再交？

據了解，目前政府已完成批核，在約9萬份的申請中，有約4萬份申請獲批准。如果獲批的商戶總數少於原本政府預計的7萬家，就會剩餘部分資助款項。

即係有收到reject msg 既就無
無回音就等派錢 好似係

似係無Sms應該就第收錢？

希望前日補完資料比佢，暫時未有通知，有無師兄都係收到要補交資料，然後補交完而家等緊通知

btw先批得4萬份

？？等收錢？無錢？

姐係我理解，依家貿發局已經過濾晒所有case，等政府double confirm就出sms及收$

希望快d收到

我知道唔可以當老馮，但我就死啦

呢8萬幫助都幾大下....

gd news

我覺得似係有40000份處理好，
仲有50000份係未批/唔批多啲吖？

貿發局協助推行計劃，例如網上登記、資料整理等，目前工作已經圓滿完成，並已將所有申請個案轉交政府審批。

據了解，目前政府已完成批核，在約9萬份的申請中，有約4萬份申請獲批准。如果獲批的商戶總數少於原本政府預計的7萬家，就會剩餘部分資助款項。

真係好睇點樣解讀究竟係完成哂9萬份批核然後批准左4萬份，定係9萬份入面而家批准左4萬份

reject咗
屌你老母

你朝早收到sms？
係工廈定商場？
可以上訴，加油！

九萬份申請得四萬份批，
個比率好低，
全香港真係得四萬間店舖做零售？

拒絕左
話我間鋪頭唔係主力做銷售

請問你係商場定工廈？
個br寫咩？
Thanks

我聽有個開髮型屋既老細講，佢話佢問得好清楚，回覆係：張相都緊要，另外你間鋪要有at least 7成收入來自零售銷售，佢先會考慮

係咪真既我就唔知

reject個2位師兄係今朝收到sms？

問題係，
是咪7成收入來自零售，
點核實呢。

政府：我地做野唔洗你教

未收到email, sms

仲處理中補交完文件都3個星期，乜消息都無

May be 無消息係最好既消息。。。

嘩補完都等咁奈，我岩岩補完3日唔知等幾時

等緊救命... 你reject 我就上訴啦...

28/3申請左，仲係處理中

獲批申請比預期少3萬份

據了解，目前政府已完成批核，在約九萬份的申請中，有約四萬份申請獲批准。如果獲批的商戶總數少於原本政府預計的七萬家，就會剩餘部分資助款項。林期望，政府善用這些剩餘款項，急商戶所急，盡快重新投放於防疫抗疫工作之中，讓更多未能受惠於政府資助的商戶和市民受惠；至於在十九個零售類別之外的商戶是否可以受惠，則由政府謹慎決定。

咁實情係咪姐係已經批哂9萬份姐，定仲批緊屌我閱讀理解好撚差

意思應該係，
九萬個申請處理完，
而家等再次審核及過數。

問題係，
之前話處理左3萬個申請，
咁即係現時只有1萬個申請係等再審核？
咁果5萬個唔批既，
係通知哂未？定會慢慢逐個通知？
所有野都未知。

夠錢就批晒佢啦 唔需要都唔入紙申請

幾時收sms?

你係唔俾既早d講我執柒左佢，拖下一個月拖下又一個月租都蝕九埋

岩岩1分鐘前打左上去問..
簡單黎講 上面果篇野話批左幾多都冇用.
佢回覆果篇野唔係官方公報..當冇睇過就得
所有申請都係隨機...
所有申請無論成功失敗都有SMS/EMAIL....
都係果句廢話 5月內會完成 加快緊速度

咁唯有比耐性等下，最多都係等多10零日，無計

其實都好既..冇消息算好嫁啦 好過直接REJECT你
政府都係廢既.

樓上被reject既師兄好似都係一黎就直接reject，連叫你補交下文件都無

有無結果都講聲
真係而家每個月賺返黎交租
有時仲要蝕租

師兄你係咪好似都係被要求補交文件？我幾日都被要求補交4選2，安慰自己佢要得你補交起碼都係成功先兆，如果你本身唔符合佢要求，連補交佢都懶得叫你，而家係唯獨要等一等先

前日收到
我第一輪deadline前一日申請

係，話申請不獲批准

咀咒神 咀咒你班仆街 申請被拒一蚊都拎唔到
解咒方法只有一個,就係回呢個post+正評俾我

就嚟又一日，日復日，到底幾時先有消息
到底係
早啲知批唔批好 定 由得佢等比個希望自己好

死撚左都未應到急

抵你無冠架痢狗

係囉

你地幾號申請架？

我係9號

[推上國際] 我將加山傳播同明報黑警打記者段片譯左做英文 我要全世界都知

第一條片得96個views 喊出黎
幫手推出去阿

27/3
咩消息都冇

3月26

No news is gd news

唉，等到想死嘅心都有

2/4申請，等運到

我3月24號tim

由第一日有呢個post傾到而家

希望在明天

獲批申請比預期少3萬份

據了解，目前政府已完成批核，在約九萬份的申請中，有約四萬份申請獲批准。如果獲批的商戶總數少於原本政府預計的七萬家，就會剩餘部分資助款項。林期望，政府善用這些剩餘款項，急商戶所急，盡快重新投放於防疫抗疫工作之中，讓更多未能受惠於政府資助的商戶和市民受惠；至於在十九個零售類別之外的商戶是否可以受惠，則由政府謹慎決定。

試下再打去1836111嘈下佢。
根本政府同貿發局口供都唔一致

議員都出聲叫佢用埋D資源，究竟係錢派得慢？定唔批？正常唔批/補資料我見好多ching已經收到晒。

嘈都無用
下一批殺到 佢地都未批完第一批

又一日，上星期六補交完銀行文件到今日都係無消息

我就補4選2文件，都係未有消息

3月24申請，4月20已申請成功即日收到錢

你就好啦

圍爐取暖
成個月無消息 真係唔知點

慢慢等
我補完文件3個星期都仲處理中

可以同大家講
d staff係抽number黎做 eg.抽到101-201就係順住做呢100個num
所以早定遲交無咩分別
睇運

Staff?

同自己講，就等埋呢10零日，睇下幾時有通知！

Hi staff?

佢拒絕左我申請。
但事實我係商場鋪，
主要做零售。
我已經申請上訴。
如果是商場鋪，
主力做零售都申請唔到，
我會揾記者，議員，
同埋受到錯誤審核既人一齊投訴。

再講一次，
我係商場鋪，
事實係開檔做零售。

佢係點決定批唔批
我識朋友商業大廈都批(佢真係賣野又冇網店)

唔明點解商場唔批。。

有人話工廈都批。
有人話商廈都批。

我係商場開業，
有大玻璃show商品，
佢話我唔係零售。

都係果句，
會考慮揾記者，議員搞，
因為我真係做零售！

岩岩收到通知？reject原因又係話你唔係實質零售？

係。
話我商場鋪開業唔係賣野做零售。

真係痴撚線...

屌.... 做汽車買賣，有實體鋪，俾埋租金收據都拒絕

岩岩sent email俾佢地，睇下要d咩資料補交

又係岩岩收到通知結果？

我會係上訴之前揾議員傳媒先，
一次上訴再拒無仇報。
問題係我真係零售鋪，
唔怕大聲申訴。

支持你

如果reject, 有14日上訴，係咪跟返email 個reject 理由上訴就可以

加油！

一黎就reject?冇send email叫你補交野先？

最後2.7萬宗

「政府現正處理餘下約2.7萬宗申請，當中接近1萬宗申請的商戶需要提交進一步資料或文件，例如正確銀行戶口資料、與店鋪地址相符的證明文件等，以審核申請是否符合有關資格。政府呼籲商戶應盡快提交所需資料或文件，以免延誤審批工作。」

而家邊個延誤邊個？

😂😂 笑左

佢要我補交4選2文件，其實我好驚佢會因為文件上而唔批我，但綜觀見而家每一個唔批都係同一原因，就係話佢唔算實體零售店

身邊幾個fd全部都話唔係零售做主業唔批
但佢地全部新地同信和大商場開鋪

其實唔批/補交果D sms係咪已經出晒。

痴線...究竟佢標準係點

而家話仲處理埋餘下2.7萬份，補交既就應該send哂，批唔批就應該未知

福乖呀，摩到呢

補交文件後又點計？上星期六補完到今日，無聲氣

想直接打上去問補交文件個批係咪都係抽籤處理

等 寂寞到夜深

得萬幾宗未處理 下個星期點都有消息掛

又一日啦大家

各位師兄補交文件個時係咪就咁直接上傳張相上去？

All rejected. Fuck

我屌佢老母就係因為佢未撚批我已經放緊no pay leave啦屌佢老母
等佢救命真係死埋條屍化撚埋都未收到錢

friend開公司 寫trading 照批 應該唔關事

商業登記填咩？

西九龍啲鋪仔都有8萬?

一係唔批，一批就8萬㗎啦，邊有分鋪仔唔鋪仔

係，我鋪租$2000 都批左

我email直接回覆send返比佢

見佢個個email係寫住followup，諗住會唔會快小小回覆，點知都係要慢慢等

可以交幾年租

無生意一樣死

我

又係商場鋪？然後又係話你唔算實務零售？

最後個2日先申請
星期日叫補文件
今日收sms批左

咁快

我估佢隨機做case掛

真係幾隨下

補咩文件？

無錯又一日，得個等字

啱啱收到sms，終於批咗啦

我都係，終於批

我都啱啱收到SMS批咗

不過銀行未收到錢，好唔踏實

又8皮，又9000 補人工

做老闆真係無得輸

咁多人收到
公喜

你覺得咁著數又做下囉，無人唔俾你創業，尤其係呢個時勢
8萬其實好少，交份租都唔夠

拎黎出車？

條數真係啱啱夠出forza，加少少改裝品

Me too, 無野補，自己交野上訴

突然咁多人有消息

checked email
又要我補文件

補文件有補文件既好樓上唔批個d大部分都好似唔洗補直接被reject，佢而家叫你補證明仲有機

補銀行月結單

識人唔係寫retail都批
影果張相有影到批貨
樓上舖

咁得硬啦

你交咩野上訴

你地補交銀行文件都叫好，起碼大致上其他野應該都ok哂。我補交4選2，都驚佢一陣又話呢樣唔得個樣唔得

寫trad

真 我交哂相
我懷疑佢有派人落去放蛇

Email

有冇咁多人手

想問上訴係咪得一次機會

我4月12日先入form，今日打去問，只係同我講審批緊。so 9 sad

交哂相片出Trade Show, Product Stock and display, 買賣既post, 支持你係零售業既，我BR 有零售，有EPS transaction, 信唔信由佢

抱歉閣下的申請不獲批准,原因如下：

有關商店並非經營主要及實質的零售業務或並非實體零售店

點撚樣啊屌你老母
究竟點先當零售

真係唔知佢點計

上訴埋都唔批既話 一齊揾議員記者攪大佢

我果幾個fd找緊議員
租緊大商場十幾萬一個月 張BR寫零售都唔批
計埋個post 咁多人唔批政府根本亂咁黎

有無人係上訴完之後批的？

搵藍絲議員上訴啦等佢哋多啲嘢做

啱啊識玩

dllm

多謝閣下申請零售業資助計劃。抱歉閣下的申請不獲批准,原因如下：
• 有關商店並非經營主要及實質的零售業務或並非實體零售店

補交完文件到而家，依然等緊

好野又一日

+1

被reject 既巴打有無填網店網址((如有)?

網店比申請?

我係樓上舖加有網店, 唔知關唔關事
早知唔撚填自己有網站

想問巴打，上訴係咪send email就得？

有無人係唔需要補文件？仲係0消息？

有d就話補交完幾日就收哂錢，有d就係補交完幾星期都未有消息

有冇人br 業務寫零售/銷售 但又唔批

今日收到sms唔批，要比咩文件上訴？

寫就批? 申請張br先250

本人同其他申請苦主一樣reject左，已聚集左一批既申請唔成功既店主，已搵左議員 記者朋友 及會計師樓朋友、(審批知情人士)等幫手，並初步有少少了解上訴既要求。如果有申請失敗既朋友，可以add telegram @wahahohe

希望幫到大家上訴成功，真係拎到呢個救命錢

我今日都拒絕左 張br都係寫零售 有實體店
而且add你 巴打

reject原因又係話你唔算實體零售？

諗緊想打上去

佢Email爆左，
收唔到上訴申請Email。

Delivery has failed to these recipients or distribution lists:

Retail Subsidy Scheme
The recipient's mailbox is full and can't accept messages now. Microsoft Exchange will not try to redeliver this message for you. Please try resending this message later, or contact the recipient directly.

Sent by Microsoft Exchange Server 2007

係呀

痴線..br寫零售，有埋實體店都唔批係咩玩法商場鋪？

add左
Thanks

有無人商場舖非服務類(e. g. salon/攝影/美容) 俾政府reject

我商場零售鋪被拒

工廈樓上鋪

Send俾佢門口幅相係點？係咪求其影個門口就算？

係呀 我本身打左去4次 係咪影門口就得 之後我今日再打去 佢竟然同我講要打開門 影埋入面d貨

我係工廈單位，我幅相門都冇打開，淨係加左三幅海報好強調我係做零售，就批左，你可以參考吓

謝謝你 巴打

咁佢可以叫你補資料/補照一張架姐，唔洗一黎就即reject

補完資料到今日...依然咩消息都無

我都有交

又一日
乜都無

我諗緊佢會唔會係處理哂所以申請先，再處理補交資料呢批

我樓上鋪都有填網站，唔關事

上訴期要開始揾議員傳媒，
比d壓力佢，
唔係佢地求其睇一睇就再次拒絕。
要開始揾多d人，
明明係真係做零售又被拒既。
真係做零售既店主要悍衛自己既合法權益。

我膠租 一個月4萬 你估8萬好多

根本申請都無寫要百分百零售同比任何prove，佢要睇到招牌點單靠張相去judge

無，照reject

頭先睇林建岳原來有響頭條日報寫過篇文，最後貿發局決定係用統計處十九個零售類別去劃界

仲係冇消息

今日星期六應該無消息，下星期一吧，同埋就黎5月尾了，應該好快會有

又一日 正苦叻叻

係唔係補交得月結單就多數都批?

其實都唔明補銀行文件做乜明明一早交左

3月23交表 1/4叫補返月結單
15/5下晝先收到sms交批

咁多人唔批，零售業條數有剩會點用？批比申請失敗既人定係分埋比申請成功既人

細舖一早頂唔到嚟個資助啦

一定唔會咁益大家

又到星期一，幾時有消息

真

我上星期收到補交月結單，明明有俾，算唔算好事起碼冇reject?不過我係3月28日申請，真心就黎頂唔住😔

睇黎我要等多一個月

係囉 我都明明有比，唔明做咩要補交多次

其實我都係，交完得個等字

係，但我見都幾多人係補交呢樣。因為佢要jpg,我只可俾到第一頁佢，但有哂佢要求嘅野喇喎

應該冇咁慘
話會今個月內全部審批

真係唔多信佢

**此乃系統自動發出的電子郵件。毋須回覆。**

你好，我們已收到你的電郵回覆。你的申請正在審理中，如需要索取進一步的補充文件，我們會再與你聯繫。

再次感謝你耐心的等候！

零售業資助計劃

大家覆完補交文件個個email係咪都正係收到呢個回覆

又一日
好多人都捱唔住

剛剛交咗上訴email, 連審計財務報表都畀埋佢希望批返

有無人打得通個電話

有無人今日有消息？真係好想打上去，但明知佢都係官方回應

佢都係叫你上網睇

我有朋友剛收到獲批，他是很早期3月25日便申請，不用補交文件，但門面影出來不似零售的，佢係自己check到批o左，後來先收email。

我覺得根本就一定要中咗佢嗰19個類別先可以獲批，但我

搵唔到資料究竟嗰19個零售類別究竟係邊19個，我係

工廈鋪單位，門面張相都係求Q其影，不過加左3張海報

強調自己係零售，門口都冇打開都批，算好好彩

Search 審計署零售就有得睇

好感動～今日終於批左啦

幾點收到sms? 我仲係冇消息

未收到sms 但上網查批左

日日check都仲係審理中 都補交左成個月

你補咩文件呀？
我補月結單後都等左一個月左右

我朋友同你係一樣case，連貨都影唔到，TG有條友仲口響話佢識得幫人申請到，主要係關門口相，我朋友果張應該唔合乎佢講要求。

4選2呀 日等夜等都未有消息

我都係補4選2

身邊有好幾個朋友遲補交過我都批左

你知唔知你因咩事要補交？

人哋唔駛時間做野咩，比時間人哋處理啦
你知政府幾咁先進幾有效率，啲IT 係笑話都唔可以同私人公司比

佢地都係補4選2？

我收到email 通知話批核完成

本秘書處現通知，你就零售業資助計劃提交的申請已獲批核，獲批資助款項為HK$80,000，有關款項將於確認短訊及電郵發放日期起計算7個工作日內存入你申請時填報的銀行賬戶。

希望你都快啲收到

弓喜哂！

不過其實補得月結單都應該無咩大問題

wooow 公喜哂
今日收到通知？

我都係4選2，我之前個2張個枱頭唔係鋪頭名，佢要求我補2張枱頭要同商業登記既名(即係鋪頭名)一樣，你又知唔知你點解要補？

其實我之前有比，係唔明點解要我補

係啊就快6點45分就收到，我都驚我睇錯，望多一次確定左先上黎話比大家知

可否簡單講下主要係賣啲乜同店舖位置等資料? 另外補交戶口文件後幾時收到通知? 我都等都頸都長埋

今日打左電話上去，直接飛線去貿發局聽，話個邊太繁忙佢地幫手聽。

結果都係一樣：你補交完資料，都係要抽籤去審核，唔係你補完會即時幫你審，比小小耐性，好快得架啦。

不過佢幾好傾又nice好似普通人傾計咁，仲問你生意點，又傾下呢樣個樣

有無人被reject?佢話我無主要零售/實體店。
我補交左地址證明，公司收據連印，查冊文件，PAYME紀錄，店內相，八達通紀錄，入貨紀錄，唔知夠唔夠呢？

幾時會有上訴結果
我都估到我之前張門面相影得衰，無乜貨show到出來。

Me, 未有回覆

有啊，我仲係等待中😭

x3

有

有無打過去問，要等幾耐先有上訴結果?

普通街市內店舖，主要賣什貨食品，補交銀行文件後一星期多幾日收到通知批左7日內會入數嘅通知

我懶得打，等下啦，我好明白你嘅心情，希望快點到你收到通知

有冇人一樣都仲係等緊

唔通最後嗰批先收到

身邊好多遲交過我既都批左

有，我3月尾已交，上星期先話補月結單，然後又一直等。佢話抽簽黎做，早過我幾日申請o既朋友，無野要補交但上星期先批。所以估唔L到佢點做。

我比較遲交 9號先交

係
我仲未批到

7點收到email得左，大家加油

請問各位補交payme or 支付寶賬單證明文件，係咪就咁係電話cap圖？

佢有無講你點解要補交4選2？或者你知唔知點解要補交4選2？

冇講呀 一黎就叫我補交其中兩樣

你本身個2樣齊唔齊鋪頭名、地址、日期？

因為我之前交個2張有地址有日期，但係個名係私人名而唔係鋪頭名，同商業登記上面個鋪頭名對唔到，所以佢叫我補交2張，枱頭個名要對到商業登記上既鋪頭名

有無人仲未有消息?
係咪已經打定輸數

我幾個fd好似找議員唔撚幫 留左言比助手無人覆
佢地好似話轉去找建制議員

冇消息

咁快搵議員？
上訴失敗再搵都未遲

佢地找定啫 大商場開鋪都話唔當零售

話就話5月內會搞掂哂，但而家好似仲有好多都未有消息咁....

對面五金鋪3/27申請，大大間街鋪有公司戶口，無reject無叫補文件，日日都剩係審理中，直情好似無左件事咁.......

仆街 ,唔批

話我個BR日期唔係1月1號就開業 但明明租單收據係租左幾年 ，屌

有冇相信情況？

查到br no.都背到

BR唔係1/1開業即係你係祈整嘅？之前冇BR?

係呀 之前一直冇搞BR ,太懶
但我明明開左業幾年

咁就冇計啦，BR開業日子一定冇得拗

唔撚係掛 我同區識有啲鋪 個鋪名地址唔一樣咁申請都批到

有無reject段野可以share比我看看？睇下佢official點講。

想問下巴打BR係咪零售？

絕對唔係，得個行業名稱

謝謝巴打

我都係咁

佢地唔識電腦，我全程幫佢地攪，大家都係差幾日申請，我一個月前收到錢，佢地就日日審理中，依家攪到好似我做漏野咁，大大間街鋪d貨擺到出門口，商業登記廿年以上未改過，公司戶口個個月有數出入，都唔知審乜，審到7月都唔知審完未。

你無br 做生意已經犯法啦，仲想人地批你

我覺得佢要睇你公司銀行戶口資料，係要批咗之後入數落去，唔會睇你出入數紀錄，因為我淨係影咗月結單第一頁俾佢，完全冇影到出入數紀錄都批咗

銀行月結單：相片或掃描必檔案須能清晰顯示閣下之銀行名稱或標誌、賬戶登記公司或個人名稱、賬戶號碼、地址及月結單日期。

係...出入數紀錄佢應該唔多理

我本來都係只俾第1頁俾佢，最上星期要我再交過，我最後成份4月月結單俾哂佢。唔知佢究竟有咩問題……一直都未批到，唔得都講聲

月結單我一張過影晒乜都show晒出黎，日日同佢地check都係審理中，打去問剩係叫你等到五月尾，攪到我都有d壓力。

我都係等緊啦....仲有一星期5月就完，就即管睇下佢點

間唔中就check下email同佢個網查下....申請編號同埋br號碼都背到滾瓜爛熟

但都仲未批到

又一日冇消息

屌 我從未試過咁勤力 早午晚各check一次

5月最後一個星期了，希望大家順順利利都批

有無人可報告一下，上訴/補交文件的case有消息未？🙏🏻🙏🏻

補交銀行月結單，未有消息

有無供mpf既師兄申請埋今日呢個保就業計劃

啱啱申請完

唔係好明呢個位，係咪照剔番否就ok?

我係自僱人士，呢度冇睇到

我都無

岩岩再打多次電話問佢好確定咁話今個月內一定會有結果，仲有幾日時間大家頂住！

講佢就咁講，確唔確信就另一回事

等左成2個月啦

我都係

我：我知你地都控制唔到，但我等左2個月都無消息，補交文件都補左就黎3星期。

佢：明既先生我地明白你既情況，我地今個月會陸續以電郵或電話方式通知結果。

我：姐係你而家唯一confirm到比我既資料就係今個月一定會有通知？

佢：無錯，今個月會出哂結果。

係咪無商業登記証既話就無得申請？

其實係咪所有老闆都叫自僱人士有份拎7500
我有打工時留落黎既mpf戶口但無供好耐唔知批唔批

我班fd找泛民議員 班友既助手完全唔覆
反而建制既邵家輝keep住覆同幫手
你地可以試試
泛民班友 依輪攪國安唔理普通野架啦

未必得，係有一種叫自僱人士強積金戶口，我有開o既。你以前打工果個，因為離o左職會變成另一個個人戶口，同呢個唔一樣。

屌呀 原來強積金都有分別

今個月批晒，我自己就唔多信囉，初初佢話4月之內會批晒大部份，到五月就放風話己經審晒只係等批，過幾日又放風話唔知有幾多未處理。
Anyway我對面間鋪睇怕今日又係無啦。

泛民班友無人應過我地

信唔信就大家諗啦，我都係復述佢咁樣答我

上訴個d師兄而家點？覆左email比佢等緊回覆？

自僱人士果$7500係邊到申請？有無Link呀？

泛民班人正撚樣黎 民生野唔撚做
剩識係到攪示威叫人投佢地咩35+

去到最後得建制議員主動幫市民民生野

無商證都夠膽申請咁痴線...

未收到email，但我岩岩check終於批左！！

恭喜。

足足2個幾月

恭喜

我都有
好滾動

我由樓主開呢個post一定到而家，都算老臣子希望大家都順順利利～

我由樓主開呢個post一直到而家，都算老臣子希望大家都順順利利～

想知佢過幾耐先會sd sms比你

營商唔拎證犯法喎

邊撚個負評 出黎講兩句啦 有屌錯？
你要攪示威就完全唔洗理民生？
夠膽死最後竟然唔係泛民議員幫市民 直頭覆都唔覆
係建制派留電話又成主動跟進

比人柴你泛民台都抵撚死啦

五毛共狗唱雙簧就收皮，搞到全港雞毛鴨血

我都岩岩收到啦 等咗兩個月

我先自己上個網check到批左，然後岩岩5:59分收到sms同email

戇鳩 你找到有泛民議員肯跟通知我 我即刻班馬找佢
依架一找邵家輝佢就即刻覆 重留哂電郵同電話一路跟進

你泛民今穫唔撚理民生野係事實
抹黑哂反對聲音做5毛你都戇撚鳩
咁把炮你就交個肯幫既泛民名黎

五毛狗扮香港人講廣東話都講唔正

屌佢個臭閪，唔係搞壇武漢肺炎，洗而家咁

屌你老母 肯幫既泛民名你又交唔到出黎
兜碌柒呀 剩係識盲撐

鬼唔撚知係林鄭同建制攪出黎
代表泛民唔撚洗班民生野 剩係攪國安法？
咁同何秀蘭空降當選之後唔做野有撚分別

大家唔駛理條五毛老吹, 各位零售業同行齊心用功能組別果票踢走共狗

仲係處理中 cls

比小小耐性，唔差在等埋呢幾日，佢都講到明今個星期內會出哂結果

我都係晏就收到sms同email但銀行未收到錢，咁你最尾幾時銀行收到？

我3個工作天就收到，希望你都係或者快過我

屌你老母 講咁耐又係抹黑我做5毛呃選票
食撚完人血饅頭咪呀你班含家剷
屌緊你地唔撚做野 逼到市民要找建制派幫
我有邊一個回覆叫人投對家？
原來講咁耐又係驚食唔到人血饅頭呀？

你重未答我邊個泛民議員肯幫呀
我都唔想靠建制派幫呀 你幾時找你d同事幫我呀

等你交個肯幫既泛民名黎 等成幾個鐘都交唔出
我地成班等緊你呀

定我交返名比你呀？依架邵家輝問完主動話幫我地呀 含家剷

上訴仲未有消息

我過2,3日就收到

在座有無師兄有申請保就業計劃個個參與強積金計劃的僱主

我係自僱人士強積金戶口，已申請

我申請左參與強積金計劃的僱主個個，佢話會有sms比個密碼你，但我仲未收到

應該係即時收到，我都係

你即時收到sms？申請完佢比左個申請編號比我，跟住話個申請編號會send多次去我email，而個密碼會sms比我，但我email同sms都收唔到

想問咁多位 上訴係會再俾一次結果？
有無人上訴完收到成功/失敗 通知

密碼係即時sms，email唔會有密碼

我收唔到sms，電話又打唔通

腥個email去問吓，啱啱開始申請姐，唔使咁緊張

岩岩準備打緊email就收到

同問

呢個post暫時未見上訴有結果既師兄出黎講。

等緊第一次結果既師兄如無意外呢幾日會有通知

我見補交都有通知了，上訴幾時會有

我都等緊上訴 有無一齊搵議員既巴絲 想搵一班人一齊搵定議員

意思係再唔批，就搵議員幫拖？
師兄，佢咩原因唔批你

係呀 搵定好d

有關商店並非經營主要及實質的零售業務或並非實體零售店

我有提供租金單 實體店 BR寫零售
咁都可以唔撚批

想問下賣咩

行頭好窄唔自爆 但真係零售黎

我地找左建制議員跟緊 不過唔好一齊啦
廢事好似樓上班戇鳩仔憤青起哂鋼話找建制議員

你去乞泛民議員幫你啦 不過我地找左5 6個都唔覆機啫

Me too 又唔敢追

我諗依家得返上訴嘅人未有消息
仲要唔知5月前會唔會有消息

我唔係上訴都未有消息呀，只係5月中叫我補交銀行月結單，真係等到發霉………

今個星期一定有！

請問呢度有無師兄呢兩日先補交資料但未有結果？
因為我一直見佢審批中 又無留意到原來有email叫我補交資料 遲左一個月覆 依家驚到喊

請直接回覆此電郵並補交文件副本或相片，並請於此電郵發出起計七日內回覆。回覆時請保留標題上之申請編號，以便審批程序能盡快完成。

佢要7日內回覆補資料...你遲左咁奈唔知佢會點樣處理

so far黎睇，我個人認為要補交資料既都唔洗太擔心，成個post要補交資料既師兄暫時好似無人最終係唔批，反而被reject既全部都係直接收reject無通知過要補資料。加上你都係補銀行文件咁簡單既資料，應該大致上其他野都搞掂哂，我當初要補4選2反而仲擔心過你。anyway希望你快d收到批核成功

Thank you, 我都係咁諗，唔得真係唔需要補交野

標題：防疫抗疫基金 - 零售業資助計劃

敬啟者:

您好! 多謝閣下電郵。
我們會轉交相關部門處理。

如閣下仍有疑問，請瀏覽 的常見問題，或於辦公時間內星期一至星期五 (上午9時至下午6時, 公眾假期除外) 致電 852-1836111，聯絡我們的客戶服務主任。

如欲查閱防疫抗疫基金零售業資助計劃申請進度，請瀏覽 。

此致

Benny Au

零售業資助計劃

收到個EMAIL，唔知要等幾耐先有結果...

我都係隔左幾分鐘收到email同sms

都係冇消息

same .... diu

5/28啦，我對面間鋪仲係乜消息都無，無reject無叫補文件，申請左超過兩個月依然係審理中，有無其他人係咁？

我呀

仍然係審理中

真慘，五月得返兩個正式工作天，如果都係無，又要無限期等下個月。

起碼都叫你補交過銀行月結單，我對面間鋪直情3/27到依家都係審理中，其它乜通知都無。

有人打過上去問，對方答話今個月內一定批哂。

我知，我打去問過，佢地都係咁答，希望係真啦。

大家而家咩情況？

今個星期一定有消息！得閒就去個網check下，我都係check到成功左，隔一陣先有email同sms

香港人愈擔心愈絕望愈要同全世界講
英國想知香港人及海外港人的民意以作下一步
衛報要人!!!

[特急] 英國衛報收集港人對香港示威的意見 要相又要片 請認真填寫

大家可唔可以幫手COPY AND PASTE 去你的WHATSAPP GP TG ??
一個人SHARE 唔到咁多

麻煩曬各位手足

終於收到sms 同 email 😭😭😭😭雖然今日心好累，我18號補交文件，今日就有批到了。希望未收到ge會陸續有好消息～

等到懷疑人生

7點鐘check過都係無。

唔知我地邊個快啲收到

仲未有屌你老母

問左 上訴話要等14日
唔一定今個星期完成

第一round 結果都未有

係咪真係5月內批哂，今日又仲未有消息

想打上去問

個電話好似廢左 無人聽

佢話我個case 已經睇左 叫我等結果

你打左上去問呀?
有冇話今日有消息

14個工作天內

係上訴case?

唔係 補交文件case

咦，但係佢話5月內會批哂，我都係補文件，不過都應該過o左14工作天……

我有幾間鋪之前全部比人reject左，原因係唔屬於零售。全部都上訴晒，今日收到第一個回覆接納上訴。

防疫抗疫基金 - 零售業資助計劃

經審慎考慮後，你就零售業資助計劃申請結果提出的覆核已獲接納。就你申請獲批的資助款項將於此電郵發出日期起計算7個工作日內存入你申請時填報的銀行賬戶。

有可能見派唔哂d錢
依家放寛左

email通知?

啱啱我partner打上去，佢話仲有幾千未批，最遲下星期一二有通知喎。

請問師兄由send email上訴計，等左幾耐先收到今日個回覆？

頂佢

email加sms

前後等左幾耐？

14日，但係應該係random處理，因為我仲有其他分店都未覆核到。

真係用工作日計？14日，禮拜六日唔計？

本秘書處現通知，你就零售業資助計劃提交的申請已獲批核，獲批資助款項為HK$80,000，有關款項將於確認短訊及電郵發放日期起計算7個工作日內存入你申請時填報的銀行賬戶。

個個都等緊呢段野 有未

師兄 我都收到reject.
請問你交左咩證明文件

已交上訴等咗十幾日，我都想知補交咗啲咩

可否問下你交左咩？

你的零售業資助計劃申請編號：RF 已成功批核，資助款項港幣80,000元將於確認短訊及電郵發放日期起計算7個工作日內存入閣下填報的銀行賬戶。查詢：enquiry@retailsubsidy.hk

得左，補交了文件= 租約後一星期批左

恭喜你

尋晚半夜收到email,話我銀行戶口人名同商業登記持有人名唔同，懷疑佢第一 眼睇record見到我partner個名就以為得一個老闆🤦🏻‍♀️
佢要我證明我就係我⋯⋯要我填聲明書答佢同受益人關係，我係咪答：我自己？（唔係叫我partner簽，因為係我係申請人）
我上去稅局申請咗張商業登記摘錄，唔知佢受唔受，晏少少打去問。

想問巴打成功上訴係交左咩文件呀

岩岩收到SMS話批左啦 上星期補文件今日就批左 佢呢排應該真係批快左
希望各位師兄都快D批到啦

有無人批左好耐但仲未收到錢

上訴成功 今日批左
批左都要屌你老母政府
攪咁撚耐

巴打係幾時交上訴

16號

我15

恭喜哂 想問下上訴時補左咩文件比佢
我都等緊上訴

想請教下巴打上訴交左咩文件

買賣單據 鋪面內部相

8 號上訴都未有心已灰

批左啦!

批左了，貨架，入貨相，trade show 相，貨單係商業資料未必要比佢睇wor

批既過程有無人再聯絡你？
都係收到email同sms通知成功？

交左之後有email回覆審批中，之後就係昨日email已批刻，中間一個月無其他來電來信

我5月18號send email上訴，睇黎無咁快知
不過知道有人上訴到，個心都定d

我19號Email上訴，27號回覆轉交部門審批中，依家仲等緊

想問你個回覆Email係幾時send比你架？中間等左幾多日

8/5 回 3/6批

搞咁耐

應該批哂第一round 同補資料先到上訴

就快頂唔住了

我而家係補完再補，佢地有d guideline又唔寫清楚，而家要我partner簽聲明書，因為錢入我個人戶口。所以都仲係未批，但因為係銀行野，我估會批到錢，不過搞好耐。所以應該唔係做哂第1round同補資料先上訴，佢地係random抽黎做。

我獨資簡單D

11號上訴之後尋晚收到email要補交銀行資料 唔知又要等幾多日

又補😂，你之前唔批原因係咩

上訴交左咩文件

都係話我唔係主要零售

影左好多張相 鋪頭入面同d貨

你估你銀行資料錯咩？

我都唔知我都係照交番張銀行月結單比佢

我剛收到批咗了！搞咗勁L耐

報月結單可能會批俾你，你會唔會好似我咁無公司戶口，又係合夥公司？

獨資有公司戶口呀

連仔解左1001咁好

開左post先解 玩我

頭先打去問左 佢話只係過唔到數要我比月結單確認多次 我估係之前分行編號填錯左

19/5上訴有消息未

有無人仲未收到?

重未有消息

點解咁講

終於收到email上訴成功，在此謝謝各位的info

入貨紀錄、地址證明、店外內相片、過往交易正式收據連公司印、查冊文件、八達通零售紀錄報告、PAYME紀錄

我有統計處打來，勞工處上門

當然啦

呢個正常，特別係你新開BR第1年，應該唔係放蛇。

8年了

佢時唔時寄d野黎問你職位空缺統計，你有冇填過最近？

有呀

通常填完呢份表，佢地會再抽樣派人上黎訪問多次，係正常的，唔係放蛇。

佢條熱線都停用埋 想問下有無巴絲好似我咁 重等緊消息

我19號收到SMS REJECT,
之後6月1 SEND 上訴EMAIL
但係佢今日回返EMAIL話我超過14日嘅上訴時間
依家電話又打唔到,唯有再EMAIL,機會渺茫

防疫抗疫基金 - 零售業資助計劃
經審慎考慮後，我們不接納你就零售業資助計劃申請結果提出的覆檢申請，並維持原有不批准申請的決定，理由如下:

因閣下的覆檢申請是在申請結果通知短訊及電郵發出後14天的覆檢期後提出，故此閣下的覆檢申請並不會受理。

申請人須明白，按照申請人在遞交申請表時所作的「聲明」以及申請表「守則及條款」，秘書處對審批結果有最終決定權。覆檢結果為審批最終決定。

第二輪防疫抗疫基金下的「保就業計劃」第一期補貼於2020年5月25日至6月14日期間接受申請，若你的業務符合相關資格，可考慮申領有關資助，有關詳情請瀏覽申請網站()。

防疫抗疫基金秘書處
2020年6月14日
【此乃系統自動發出的電子郵件，請勿回覆】

但1號覆係14日內呀

係囉 係14日內wo 咁都拒絕你
我都等緊上訴 但完全無消息

我6月1 SEND咗上訴EMAIL
佢6月4號先回我,我再回佢,佢6月8號再回過我話審核

寄件者: Retail Subsidy Scheme <enquiry@retailsubsidy.hk>
寄件日期: 2020年6月4日 15:31
收件者:
主旨: Re: [Ticket#] 要求覆核申請結果

_
標題：防疫抗疫基金 - 零售業資助計劃

先生/小姐：

您好! 謝謝閣下的電郵查詢。

請提供以下資料以及文件作覆檢申請:
1. 申請編號
2. 商業登記證編號 (須與申請時提交的一致)
3. 覆檢理據 (是零售店的理據)
4. 支持覆檢理據的文件 (可以嘗試提供顯示店鋪外觀、店內陳列貨物和貨架等照片供給審批部門作整體考慮)

如閣下仍有疑問，請瀏覽 的常見問題，或於辦公時間內星期一至星期五 (上午9時至下午6時, 公眾假期除外) 致電 852-1836111，聯絡我們的客戶服務主任。

此致
Benny Au
零售業資助計劃

Retail Subsidy Scheme <enquiry@retailsubsidy.hk>
週一 8/6/2020 10:18
標題：防疫抗疫基金 - 零售業資助計劃

先生/小姐：

您好! 謝謝閣下的電郵查詢。

閣下覆檢的要求將會轉交到審批單位跟進。由於處理需時，請耐心等候回覆。

如閣下仍有疑問，請瀏覽 的常見問題，或於辦公時間內星期一至星期五 (上午9時至下午6時, 公眾假期除外) 致電 852-1836111，聯絡我們的客戶服務主任。

此致
Benny Au
零售業資助計劃

即係你1號個email 係查詢?

零售打工就一蚊都拎唔到

唔知佢點計
我1號就申請上訴比埋理據
如果佢係要計等佢回覆我一次,我先受理,咁佢個14日好易比佢操控

仲等緊,不過希望渺茫

你係上訴？

我都係
上訴 但完全無消息
一個多月前打去問打過通過一次
但講講吓佢地唔知點答cut左我線
之後再打去每次聽完個錄音一響就再cut線

係可能係自己on9冇執好間鋪先影相

我5月15就send email覆核，今日都冇消息

我都係上訴，上星期打過 話今個星期中會出哂結果，諗住今日再打 點知連熱線都cut埋

個電郵都係去到六月中定尾

今日睇黎又冇消息，日等夜等，等埋呢兩日

今日又係無消息 email都唔覆

點搞好，
申請左重新審核，
話上星期五左右會回覆，
今日都無回音。

商家收錢
員工bye bye

仲未批核到既朋友會唔會考慮gp埋，
一齊揾議員幫手？

會覆返你幾時回覆?
淨係收到reply slip

我之前send淨係收到呢句：

您好! 謝謝閣下的電郵查詢。
由於處理需時，請耐心等候回覆。

我琴日同今日send 都無呢句
咩回覆都無

我6月4send,佢6月9先覆呢句，應該無咁快

政府之前又話今個星期初會覆，今日都未覆

日日check到 神經質咁 狂check email都無
寧願佢快d講失敗都好

我自己搵左自己個區既議員幫手

我都打定輸數，怪自己唔知一張相定生死，冇執靚啲張相，同第一日太心急就去申請

其實唔知會唔會關黃店事 我都應該衰係相到

上星期三打去就話星期五會知道晒結果，
星期一打去CUT左電話叫我EMAIL，我岩岩9點鐘EMAIL追左佢，
大約2點幾就覆，宜家追埋另一間公司

如下：
防疫抗疫基金 - 零售業資助計劃

經審慎考慮後，你就零售業資助計劃申請結果提出的覆核已獲接納。就你申請獲批的資助款項將於此電郵發出日期起計算7個工作日內存入你申請時填報的銀行賬戶。

防疫抗疫基金秘書處
2020年6月15日
【此乃系統自動發出的電子郵件，請勿回覆】

你今朝email 有無咩覆？定佢直接覆你呢段

我覺得有機會，可能嚴啲，你係唔係純零售？

我係零售加服務，影相嗰時無乜理，淨係focus到服務嗰部分，到覆核嗰時間鋪裝修緊，又只好用番舊相加fb嘅貨架相。

政府如果捉嚴啲都可以用呢個原因reject，個標準其實好難定界定，任佢up

我係純零售呀

一開始真係唔知張相既重要
我樓上鋪 正係影左個門口

其實龍門真係任佢擺
佢要打壓 要唔批 真係唔洗理由
好似而家停熱線 email又6月30停
拖多你2星期 你已經搵都搵佢唔到

今朝只係打左句咁既野就有回音了
同埋打埋 公司名、申請編號、BR

"你好，早前X月XX日已經要求覆核申請結果，至今仍未收到結果，請幫跟進一下。"

岩岩CHECK返 上午9:48 出EMAIL，11點原來就覆左我一個EMAIL，佢總共比左2個EMAIL我！

以下第一個EMAIL：

本秘書處現通知，你就零售業資助計劃提交的申請已獲批核，獲批資助款項為HK$80,000，有關款項將於確認短訊及電郵發放日期起計算7個工作日內存入你申請時填報的銀行賬戶。
如有任何疑問，可電郵至enquiry@retailsubsidy.hk，或致電 1836111查詢。謝謝。
防疫抗疫基金秘書處
2020年 06月 16日
【此乃系統自動發出的電子郵件，請勿回覆】

以下第二個EMAIL：

防疫抗疫基金 - 零售業資助計劃
經審慎考慮後，你就零售業資助計劃申請結果提出的覆核已獲接納。就你申請獲批的資助款項將於此電郵發出日期起計算7個工作日內存入你申請時填報的銀行賬戶。

防疫抗疫基金秘書處
2020年6月15日
【此乃系統自動發出的電子郵件，請勿回覆】

恭喜曬先

又要影到個鋪頭名，又要影到啲貨比佢睇，一開始又唔講清楚

我要搞埋另一間無限公司...
搞埋先叫完成晒

你揾左邊個區議員，
我都有需要揾佢幫手了，
咁等落去唔係辦法，
一比人拒絕無等再申訴，
但我真係商場做零售。

恭喜你 希望每位巴絲都成功

我搵左自己住既個區炸
我都唔知要搵自己住既定間鋪既區
但現階段搵議員 議員都係覆我繼續等消息先
佢都無野可以做到 真係再拒絕先再處理

依家完全無聲氣，
最驚電郵都停止，
再審核都無。
但明明我真係做零售。

上訴咗一個月都無回音

原來要等咁耐

議員真係幫唔到你，咁多人..如果個個搵佢..
佢真係唔得閒，多數都係HEA9你，自己努力D EMAIL追算，電話又CUT埋，無晒門路，得返EMAIL！

巴打係幾時send email去要求覆核？

我出左兩個email都已經無人覆
再係咁成個部門取消左
我地想上訴都做唔到

咁痴線

我每日send一封都無人覆 我應該都send左6封

叫做搵多條後路炸

要諗定應對方法，
一陣佢地拖到6月30日，
個網停左部門取消，
不了了之就大獲。

6月30之後咩都會停晒?

個基金網同電郵都停，
你唔會再揾到依個部門。

又話今星期初會全部覆核完成，又9up，都差唔多月尾

email覆你？

我地最好跟緊d，
過左30/6係無左個電郵，
個部門都可能解散

有冇人知點樣再搵入樣既人

Send 了電郵，冇回覆

多唔多人上訴失敗
我5月19號要求上訴，到而家都無回音

政府真係好撚on9

標題：防疫抗疫基金- 零售業資助計劃

此乃系統自動發出的電子郵件。

謝謝閣下的電郵查詢，我們會盡快回覆。

如欲了解零售業資助計劃詳情及申請資格，你可以瀏覽。

此致

零售業資助計劃

每日追一次

呢幾日send 連呢封都無

我5月15 send都未有消息

好似冇人運作緊

岩岩我再EMAIL追佢...
佢今日個自動回覆..標題打左

郵件答錄機:XXXXXXXXXX

會唔會無人睇咖.....................屌！

今日又冇消息

我嗰封冇覆

冇人運作

真係痴9線

其實係咪執柒左

我依幾日total sd左20個email都無人覆or auto覆
但一路無話上訴成功or失敗屌你唔得都講聲
比老闆追撚死我

上訴完一個月先收到佢要我補交銀行收款人個確認信 又唔知等幾耐了

竟然仲有case未完
政府

我日日send email

之前講過我班fd找過泛民議員幫拖 泛民議員唔覆機
最後找左建制議員幫 上黎講返單野順手屌泛民唔做好民生野
有憤精講到泛民唔做民生野 市民逼住要找建制議員幫係正常
重屌我地找建制議員幫係原罪咁

總之我地跟建制議員意見 文件寫返段野send去就批哂
上黎見到你地重係咁慘情 連電郵同電話聯絡都收埋皮

依家先有得拎錢

防疫抗疫基金 - 零售業資助計劃

經審慎考慮後，你就零售業資助計劃申請結果提出的覆核已獲接納。就你申請獲批的資助款項將於此電郵發出日期起計算7個工作日內存入你申請時填報的銀行賬戶。

啱啱9點幾收到

幾時上訴? Thanks!

5月24

起碼知佢哋仲做緊嘢

Ot

請問揾邊個議員？
我星期一要去。

究竟可以點做......send咩過去都冇人回覆過

但係就淨係留番個email俾人 =.=

仲未收到覆核結果仲有無師兄一樣情況？

我地要準備GP埋揾議員幫手喇，
個電郵30/6停，
到左果日就再揾唔到人。
佢如果一日前先拒絕，
我地就再無得上訴。

反而想知有冇人申請覆核而收到回覆係拒絕？
依家好似都係得覆核成功嘅人收到email覆

好呀
大家開個tg gp?

我爬返文上面好似有一位師兄話因為過咗14日所以拒絕咗
我有朋友遲我一日申請覆核，早兩日都收到通知批咗
真係唔知佢按咩次序黎回覆

巴打係正式零售店？以我所知好多申請唔係正式零售店都批到

我係商場鋪做零售都拖到今日

佢可能29/6一次過拒絕，
然後幾個鐘後電郵取消，
再無得上訴。
佢地咁就可以唔洗煩。

岩啊，有咩理由上訴冇回覆

當初拒絕係咩理由？

我都覺係拖到6月尾，然後拒絕or無覆當覆核不成功咁

一半服務一半零售咁
我個fd完全唔係零售都申請到

我啱啱inbox咗上面有巴打提過嘅議員
佢覆返我：

上訴還未完成處理! 現階段亦只能等待，保留上訴電郵，據知都有不少人跟閣下一樣還在等候上訴回覆的

我不能查詢個別個案的申請狀況，如果你擔心上訴的資料不齊全，也可以把第一次申請和上訴的資料發在這裏，我們幫你看一看方向是否正確

我100%純零售，
商場鋪，
都可以咁拖。

佢都係咁覆，
問題係，
拖到個電郵取消埋點算？
同埋明明做零售又唔批，點搞？
我地要早少少做好打算。

禮拜六佢終於叫我補資料 係講咩銀行受益人
因為我老闆submit左個人ac 佢要填份野話證明公司approve d錢去果個ac
然後交完又係話處理中 今日都係未收錢 已經23號..
同埋唔知佢咁樣姐係上訴成功定fail

我建議你email炸佢 因為我都係咁 日日send

Thanks bro,
我有日日send，
佢有時自動回覆咁唔係辦法。

聽日可能聯絡多幾個議員揾幫手，
之前揾過d保皇派唔覆，
可能揾白鴿派試下。

佢打比你定email叫你補資料？

自動回覆完未

保就業都批埋，零售業仍然都係無反應

我呢幾日係咁炸佢地
但都無回音

收到佢地打黎話正在處理大家既上訴、同埋個電郵唔係30號就冇、係可以繼續同佢地聯絡

巴打係幾時收到電話㗎？

半小時前

我剛剛電郵，
又係無覆。

打黎有冇講其他野？

就係話仲有大量上訴處理中、30號前會email回覆大家、唔得可以繼續send email上訴、我問佢打電話得唔得、佢話淨係可以email

有可以加我